Ette tulli Jakob Woit ja kaibas et Jaan Härm ja Peter Irbe ollewat ommi ellajidega tema kara wie wakka maa ärra söötnü ja nõwwap 5 wakka karu kahjo tassumises ja olewat kohtumees Peter Pranz sedda kahjo üle kaenu.
Jaan Härm ütles et mino ellaja ei ole mitte Jakob Woita kara sönü.
Peter Irbe ütles mino ellaja ei zea ei ole mitte Jakob Woita kara sönü.
Peter Irbe karjus Jakob Erik ütles et meije karri wai ellaja ei ole mitte Jakob Woita karan olnu.
Kohtumees Peter Pranz takserib sedda Jakob Woita kahjo 3 wakka karu ent kes sedda karu ärra söötnü olli sedda ei tija. Johann Tarro ütles et mino karri käüp kül Peter Irbe karjaga ütten, ent meije elaja ei ole sönü. Jakob Woit ütles et temä om ka Peter Irbe 3 zigga kinni wõtnu nink Jaan Härma lamba ja wassike omma ka karan olnu.
Moistet:
Et arwata et tõiset karjat sinnä ei ole käünu ja arwata et neide perremeeste karjat se kara ärra omma sönü, sis peap Jaan Härm 4 mõõtu karu ja Peter Irbe 2 mõõtu ja Johann Tarro 2 mõõtu karu Jakob Woitale masma.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu ja oppus leht wälja antu.
Pääkohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Peto Kallman [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirjotaja J.Jõgewa
